1) Число, стрінга та об єкт.
2) == - переводить значення (переводить стрінгу у намбер)
   === - не переводить значення (не переводить стрінгу у намбер).
3) Оператор це елемент мови js, що визначає повний опис дії, яку необхідно виконати.